---
author: Bénédicte Lambert
description: Un classique de la patisserie à faire soi-même avec des produits locaux.
image_url: https://raw.githubusercontent.com/akakeronos/recette-gourmandignes/master/images/fraisier.jpg
title: Forêt noire aux fraises
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 8 personnes
temps-cuisson: 30/40 min
temps-preparation: 25 min
layout: recette
---

## coût

- oeufs bio amap : 4,2 € (2,10€/6)
- crême bio : 1€
- sucre : ?
- fraises :

## ustensiles

- four
- saladier
- batteur électrique ou robot pâtissier
- cercles à mousse ou moules à manquer

## Ingrédients :

### biscuit au chocolat

- 6 oeufs
- 40g de sucre blanc
- 2 cc de miel liquide
- 60g de farine
- 20g de cacao non sucré

### chantilly

- 400g de crème fleurette
- sucre glace (sucrer selon l'envie)
- parfum (optionnel) : quelques zestes de citron combava ou des grains de vanille
- 600g de fraises
- 40g de chocolat noir 70% de cacao

## Déroulé :

- Préchauffer le four à 180°C.
- Dans un saladier ou dans le bol du robot, battre les oeufs avec le sucre et le miel pendant 10 minutes à vitesse moyenne.
- Incorporer délicatement mais rapidement le mélange de farine et cacao tamisés afin que le mélange ne retombe pas.
- Mettre aussitôt la pâte dans deux cercles de 20 et 24 cm.
- Enfourner pour 15 minutes environ, vérifier la cuisson.
- Démouler après quelques minutes de refroidissement.
- Battre la chantilly assez ferme, ajouter le sucre et le parfum.
- Nettoyer et couper les fraises.
- Faire des copeaux de chocolat, à l'aide d'un économe par exemple.
- Dresser un premier disque de chocolat, les 3/4 de la chantilly, les 3/4 des fraises.
- Recouvrir du 2ème disque et décorer du reste des fraises et de chantilly.
- Saupoudrer de copeaux de chocolat.

- Astuce : imbiber les biscuits de jus de fraises ou de jus mélangé avec du cointreau.
